[IVE] 有人無人知社工hd點面試？求指教

如題

[black]一條individual question 一個小組討論
我記得上次indi問我 點睇依家既家庭關係
唔知係咪專登 我覺得啲問題愈問愈難
姐係1號interviewee條問題最簡單 問埋啲個人野
例如有咩經歷令你最深刻呢d level
6號就最難 真係問啲macro啲既野
group discussion就係叫我地比個idea 去說服啲市民去贊成起一個精神病院係佢地社區
預左要做最主動個個 carry全組討論
講野有啲point show到你對個個議題有少少了解就已經好outstanding
同埋全中文 唔排除今年會有一分鐘英文自我介紹[/black]

有手有腳識報警就可以做㗎啦
要讀書㗎咩

洗撚咩，你正正常常就得啦

Ive 社工有牌咩？
以前ive社工牌嫁喎

社工啫係報警撚囉

有

幼教chur 啲

基本上商科就著suit
其他科就smart casual

社工真心最chur

過來人？驚驚地

無去面試都入到

淨講year one sem1讀10科 sem2讀11科 sem3兩個月實習
當你平均每科兩份功課 都辛苦嫁
individual assignment 多數eng 1500字
group assignment 就2000 or 2500
好多人日日唔訓教 趕project
sem2開始仲要開始出去center做野攞經驗
好正 11萬可以極速提升語文能力 又可以學無限量既知識

考試好高分？

真心唔好讀社會科學hd/asso
一開波通常都會讀sociology同psychology
呢兩科語文能力要好高
而每份project/assignment係充實嘅2500字(又要怕plagiarism)
考試更加唔洗講，有部份要記理論，要考試用返然後係寫2000字左右

利申讀過space頂唔順，做左逃兵

寫幾隻字都咁辛苦
有冇諗過自己天份唔係讀書上面

感謝巴打🙇🏻好有用

點解你想做社工<-呢條好重要

無論係對你interview/將來返工都好重要

如果係覺社工人工好室內工作又冇乜workload,建議你真係去了解下呢行再去in

幾隻字?你可以再誇張啲
不如話final year project嗰萬幾字只不過幾十字啫
你睇唔到上面啲ching講乜野?

btw如果你冇讀過呢科，根本冇資格去評論人地辛唔辛苦
睇死你都係嗰啲企係高地屌鳩人地廢青嗰啲撚樣
如果你讀完過呢科grad左上岸嘅 okay我冇野好講
唔係嘅話，唔該你收收皮先

又係呢啲唔夠隻馬快唔講得馬既論調
不過我呢 就咁啱係讀呢科 又咁啱 grad 咗
老老豆豆 科科都有 paper 都有 asm
無可否認實習係辛苦
不過未至於捱唔過囉
所以呢 都係果句 讀唔掂未必係科既問題
可能係人既問題姐

唔鍾此Ive SWHD既 interview
上年去見係Group interview

首先英文自我介紹
之後問一個唔鍾意既問題(每個人個人回答)
佢問講一本書而嗰本書係令到你想做社工既

我答佢我想做社工唔係因為一本書而想做!
而係見到社會上有好多問題同需要
想同佢地一齊同行同面對
書本帶比我既係知識同領悟
而唔係我想做社工既原因
之後面試官有1個點頭,另外嗰2個令頭
...........

之後問一樣野比我地討論
要討論既野係
大家要討論為逃學青年搞一個活動

我話首先要了解左佢地點解唔想番學
其實每一個人都有好多唔同既原因
我諗可能係佢地自信心唔夠
不如搞歷奇活動
令佢地提升番自信心...........

之後d面試官對著我地全程黑面

PS我真係覺得佢地既問題唔好
做社工大把人唔係睇左本書而去做!

洗唔洗成日西面呀面試官